他 / 她是不是對的人？

如果和他在一起的時候，你很喜歡在他面前的那個自己。
你可以很舒服，很開心，也可以很放肆，很任意，然後你知道，你們在一起的時候，兩個人就足以激盪出一個很大很寬廣的世界，彼此都沒有勉強，可以自由自在地呼吸。
你不需要討好他而妥協自己的夢，他也不需要取悅你而活在顧慮之中，你們並不是每次都會同意對方的看法，但是你知道總會有商量討論的空間，你可以前進也可以退讓，相互磨合著，也相互學習著，這讓兩個人一直有進步，也有所成長。
你體驗到和他在一起的時候，兩個人都越來越有力量，就像樹木伸向天際舒展枝芽，充滿朝氣，迎著晨曦也迎著朝陽，共同面對突如其來的狂風與暴雨，當然也擁抱著溫柔神秘的月亮與星光。
你知道，你們一直是自由的，只是選擇一起去體驗生命中可能會有的不自由，但是，無論如何，你們都可以聆聽自己的心，也願意去瞭解對方的心。
若是如此，那他必定是那個對的人，請好好珍惜。

——喬宜思

。

見到d文字，覺得舒服。
但好奇，譬如你呢？你既另一半係咪俾到你咁既感覺或狀態既人？

定就算對的人，都有好多唔同種類？
如果係，你遇過既其他對的人，係點樣既？

又或者，其實上面d講法係咪只係FF？
其實一般人係咪唔會遇到咁夾既人？

係我理想中嘅關係
但太難了吧

一定要對的人才可以一齊既咩？

我唔知

你經驗中，唔係對的人，其實都會相處得好開心…
又或者，嗰陣既拍拖，都過得比單身好？

跟不對的人一齊，一係佢就你，一係你就佢。
一開始會冇乜野，但如果要守一輩子，會辛苦。
如果拍下散拖就冇乜所謂，easy come, easy go.

我對佢係咁 佢都話同我相處好舒服 但係覺得我地似朋友 飛咗我

係佢地形容既對的人當然好啦，但係現實中幾可有遇到咁夾既人？我覺得有係bonus, 但無都係正常，如果下下執著於要搵個最夾既人，可能會不停咁換伴侶都仲未搵到，可以互相磨合到就算唔太對我覺得都可以接受

我自己係等既人，但好似等唔到。
有時覺得，其實現實世界係咪無果個對的人？

不過自己又唔係吸引到可以輕易拍拖輕易不停換伴侶咁搵既人。

有時都唔肯定，自己要點做。
鍾意就追下？

不過一諗到自己心入面種唔肯定，就覺得…
一來唔好煩人害人？二來…就繼續試下等？

似等緊果陀。

我都有相處舒服既人。
算朋友？
有時唔肯定係咪錯覺…都會覺對方對自己有好感？
但自己對佢，無種被佢吸引既感覺。

對的人可能就係相處夾？
但除此，都要被對方既性魅力吸引？

否則就可能真係只係朋友。

冇話最唔最夾，因為唔會知將來有冇個仲夾的。
但都最好揾個條件相近，價值觀相近的。

磨合，要有磨合的誘因，佢從其他野俾到滿足感你，你先會肯就佢，相反亦然。所以互相俾到滿足感對方，先為之夾，先有磨合的誘因去守餘下的一輩子。

你係男定女？

絲

好鍾意睇你嘅post

寫得好靚

喱個就係磨合期？

曖昧/初初拍拖一定係最 sweet 的，因為你慢慢了解一個人的過程中好有新鮮感/樂趣。但了解晒之後，就冇新鮮感了。

人地講的將感情昇華到去另一個階段，或者你說的磨合期，就係要同呢個人在沒有新鮮感的情況下，要從相處中找樂趣/滿足感，畢竟過下輩子閒閒地要過三四十年，但這要雙方都有共識要合力經營先可能有呢個結果 (當然價值觀相近/夾會易d). 所以你要知佢滿足於咩而你又要 perform到，咁先可以 keep得耐。

一直都同所有異性相處得好舒服
但唔知係咪太舒服
結果都無吸引到

如果你唔想答可以唔答
你係冇｢沒有｣還是用性都縛佢唔住？
如果是後者，都冇計，你揾個你縛到的啦，唔太難揾。
如果是前者，揾個基督徒同你拍。

你勾起唔到異性的佔有慾呀？

大部份女生要有愛先有性，相反男生可有性自有愛。

用左都唔得 我只係玩具 玩厭咗就丟

佢仍停留在找新鮮感階段，你做乜都冇用。

系 佢係我初戀 個心真係好痛 佢完完全全走進咗我生命 見到咩做咩都諗起佢

拍多幾次就會識冇咁上心

唔想再受傷了，唔知自己仲有冇勇氣去愛

先搵一樣唔係要靠人既興趣先
分合係必經之路
第一次就得真係好少數架

你學行的時候，會唔會驚跌驚痛而唔再企番起身？ BB都得，你唔得？

多謝吊醒 今日係分手第4日 希望幾個月之後會見到一個長大咗嘅自己

好少情況係自己長大㗎，通常要再遇到下一個，佢先會幫到你長大。每段感情你會學到點同伴侶相處，亦會了解多 d咩人會同自己夾 d, 有咩人你唔想同佢夾，慢慢收窄範圍直到揾到個夾到你覺得可以過下輩子的人為止。在這個人出現之前的 ex, 失去又有乜所謂？

嗰種孤獨感同唔適應阻礙咗我前進

揾多 d朋友傾下就冇咁孤獨
唔適應得番自己一個？

住hall2年每日同佢一齊 自己冇朋友 好驚番到去會崩潰

請指教
真係唔識

識左五年，結左婚兩年，但感覺上仲有好多唔肯定，唔太似係Mr. Right.
一開始覺得好夾相處好舒服，但日子耐左就變左習慣，總會有啲地方相方都唔夠坦誠，又或者為左唔嘈交會大家各有各唔出聲，段婚姻慢慢令我覺得好沉重，好似迷失左自我...

有冇人遇到？

你巴定絲？

巴

除左相處舒服，都要有其他外在條件，例如外貌/身型/識氹人/賺錢等等，呢 d 條件你做朋友唔會多要求，但拍拖點都會講究掛？

其實結左婚都要 keep 住讓對方有滿足感先產生到誘因去同你夾㗎。

係嘅
所以我都努力中⋯⋯
做 gym 學下講嘢搵份好 d 嘅工

都係既，就係覺得無一齊成長，個步伐越黎越唔同。番到屋企面對面好似仲衰過室友...

加油呀

老套 d 講都係要溝通。
在平和的氣氛中傾談，雙方都認清有價值觀的差異的存在及有多大，亦都要雙方都要有個共識去收窄，收窄一個大家接受的程度。接著用這個程度來作為思路去想，做這個程度可以/要做/不做的事。

如果對方冇意思同你傾，就斬纜啦冇小朋友的話。

對方就係唔傾 同佢講又唔出聲ban埋一邊 有樓有小朋友 所以先煩

佢從小朋友中得到滿足感？ 而不再是你？

不
得我單方面開心 已分

以為自己留言，連分手原因都一樣

似識左第二件多 或者嫌悶
純屬個人見解

佢係好爸爸黎既 好錫個仔 但我地兩公婆就無計傾lor 有時一諗起要咁對住佢成世就已經覺得好痛苦 仲要性生活唔協調

其實都幾多夫婦有左小朋友，就改左從小朋友處獲得滿足感，而不再是伴侶。
唔係叫你用小朋友威脅佢，但要令佢明白，佢錫個仔，要俾個仔有一個完滿的家庭，你是參與其中的，佢都有責任令你滿足/開心，你先可以繼續擔當好賢妻良母的角色。

+1

加唔加個tg互zen, 好傷但身邊冇人肯聽我講

唔用tg
最緊要自己諗清楚，無論同下一個一齊，同番佢一齊定以後自己一個，都要過得好，趁依家有時間好好裝備自己

2weeks了

我都唔用但真係好想搵人講 失戀第5日 同自己講點樣都唔會番轉頭搵佢 雖然我愛佢

價值觀唔同真係好難com
唔好諗住慢慢拖就會好 只會越黎越差
感覺好易有 但想長期咁對住就要com com唔埋冷就好痛苦
其實老套講句，真係心裡面對嗰個人有遲疑，嗰下佢就已經唔係啱既人。雖然唔贊同半途而廢，但感情既野唔啱就唔啱。
想當年我好唔甘心，覺得我肯努力就得，依加結左婚，個情況只有越黎越差

純屬個人見解

開個tg開耐左唔太識用

依加係想走都走唔到 牽連太多野
但我先mid 20s 真係好痛苦

Click 唔倒add我 Icanrecover

我係絲打
依加基本上係無計傾咁濟完全係為左個小朋友而努力維繫緊段婚姻
大家都知而加唔係離婚既好時機，有太多因素影響
其實我老公好坦白咁同我講左佢對我無感覺feel唔到有愛
嗰刻聽完心痛之餘又覺得如釋重負咁

係咪由愛情變成感情，佢未習慣咋？！
咁你地結咗婚，又有小朋友
因為你地日日見，好難keep住好激情喎
其實變咗感情就好似同屋企人相處咁
絲打你有無諗過試下放低小朋友比屋企人照顧幾日，你同老公兩個去下旅行/拍下拖咁呀？！

其實耐左都唔應該將另一半視為親人，佢其實只可以做愛人同朋友，係一個傾訴對象，一諗到係親人即刻乜激情乜情趣都無曬
小朋友太痴身，又要埋身食人奶，又唔肯跟人，無人肯湊佢過夜
連性生活都無，好難keep到有愛，感覺上以前嘅愛意都慢慢磨滅緊

講得好好

同多D朋友分享你既經驗啦
總會有人試過你既經歷
可以同你分享點樣起返身
加油

多謝你分享咁珍貴既經驗呀

咁點先係岩既人？點覺得對方係可以結婚既對象？

共勉之

好少好似我依賴得咁勁嘅女仔 我真係將成個人掛喺佢個身度

有 同而家男友 中哂以上既感覺

你…

唔係個個男仔頂得順你咁依賴
有 d獨立性會更可愛。